Facebook 新專利能夠判斷用戶嘅社會階層

藍骨

在現實生活中，社會階層是一個隱藏的標籤，加諸在每個人身上。對於 Facebook 等社交平台而言，能夠判斷用家的社會階層，就意味着可以更加準確的投放廣告，最近一個專利申請，就印證了這一點。

Facebook 最近申請的專利，主要是用來判斷用家是上流、中產或草根階層，雖然一般要分辨這些階層都是用收入計算，不過 Facebook 的設計則是採用其他的元素來判斷，例如住屋狀況、教育程度、擁有的物品和使用互聯網的頻密程度等等。Facebook 的專利申請中解釋這個設計是要讓第三方（廣告商）更有效向用家宣傳產品或服務。現時在 Facebook 上投放廣告，可以選擇特定的目標，而未來可能會採用這個技術，加入「社會階層」作為分類。

不過，有人就擔心 Facebook 的社會分層方式，會強化了社會階層的刻板印象，把用家甚至地點硬分成三個社會階層。而這樣的分層方式亦會令廣告（甚至資訊）出現侷限，影響社會流動性。雖然作為廣告商，針對消費能力來精準投放廣告是無可厚非，不過帶來的社會影響，卻可以相當嚴重。

刪得

窮撚會出d 咩廣告

借錢

Data mining又進化到新一步。